[網球🎾 ] ATP WTA 賽事討論區 XV

ATP 2月賽事

WTA 2月賽事

圍爐區頭位

WTA 聖彼得堡 籤表

Kiki 好似係reigning champion
無埋呢500分
開始向世界排名1000進發

今年AO最開心係見到禾琪攞到GS，之前做左咁耐無冕一姐

多點post wta

恭喜瑞士黑馬費達拿

哈立賽後因為脱水而入廠

再J死人啦

22？

好想上佢張床

唔脫水應該贏左
不過無法，耐力都係實力一環

好想俾水佢

留名

準備買年終賽飛
目標係睇老野
大家覺得買邊場好？
SF早場／SF晚場／F

Sf晚好似穩陣d

睇佢打第三set完全唔似
仲好似上翻力
佢太chur了

如果相信佢可以first seed就第一日

賽會係抵屌
去到決賽呢啲，大家都同一個場，明知打既辛苦睇既又辛苦
就一早閂蓋啦
有去過 RLA 都知中間係無風入到，焗死人

有無冷氣

有，但咁大個場應該好耐先feel到涼

無錯牙，當年對大清，對nole,對rafa輸個10次，全部都係老野自己問題，次次都差一口氣，如果唔係3比0贏哂

開蓋就唔會開冷氣
開口位得場中間球場線既大細
有幾多風入大家估到啦

呢個當然啦

講起廢老有優待就其實人所共知架啦。個次好鬼熱，四十度
明明五點老野去 outside court 熱身，點知女子 semi 早左完，就清左 RLA , 閂左蓋，之後就話老野熱身取消
其實大家都知佢入左室內練

網壇毒瘤

WTA暫未update

kiki準備開始狂跌

WTA 紙本排名已出
官網未更新

個廢老真係半退休一樣

你係咁追擊Kiki

佢上年st.petersburg有470喎
之後仲入左1個international, 1個470,一個pm final

1G+1KG=2KG

Serena Williams will join sister Venus and CoCo Vandeweghe at the upcoming Fed Cup tie against the Netherlands in what will be Serena's first official match of 2018.

大家估下龜可唔可以贏到Dallas Challenger 啦

贏到
贏唔到

見到小明紅土要保既分真係R頭

大屎忽都有打

今年冇memphis open, 多咗個new york open (250), 唔知有咩人呢

new york好似有圭同韓仔

Jeff Serianni Mladenovic in the second round??? Oh... she had a bye

Serena Williams, Venus, keys, CoCo

打Challenger

Did you know that Roger Federer won 3 #Grand_Slam in 364 days 👊👊👊

龜準備出場 (challenger)

麥當勞贏咗 Tiafoe

有kei 同mcdonald bb
第一次睇challenger

希望佢今次真係打得番

添嫂既十五連敗終於結束，佢以6-4 6-4既比分戰勝痴寶高娃，晉級至聖彼得堡公開賽第三圈

瘋狂追擊佢嘅福田麻油子呢
不過df都係好多
可能贏咗雙打有返啲信心

贏左

禾琪

sascha,打親nextgen都輸

won

啱啦
佢就係要有呢啲機會練下後追

細佬終於贏番場五局賽

Petersburg幾抵玩
頭幾號seeds打四場就Cham +4xx分

4場都470

Gs贏4場入8強都係300

有d event 無first round bye
就打多場
俾我top seeds就轉揀有 bye
慳返啖氣

寶查趕住去士林夜市，趕住輸比王雅繁

Petersburg呢三場都可以睇下
Kiki vs siniakova
Petra. Ostapenko
Woz Kasatkina

佢同murray 唔做手術咁樣浪費左半年

賓高吞蛋

做其實好大風險，真係可能好唔番

你估個個都可以學老野自然療法咩

好似大師兄
打一年 休三年

但唔做真係無機會
如果佢唔做 無可能攞過gs

戴維斯盃爆大冷

De Bakker (#369) d. Mannarino 7-6(4), 6-3, 6-3

獌聯奴

假琪，6-6 比個假希望d 買左2-0 波膽既人，係TB 直碌輸比對面⋯

繼續UF 當 Winners 咁刷數據⋯

好卦住vika

費老極大機會不打Dubai

《隊報》特派記者大衛·洛里奧報導
衛冕翌日，澳網官方在墨爾本政府大樓為冠軍拍攝紀念照。費德勒也向記者敞開心扉，對於未來，他了然於胸。

以下是費德勒採訪實錄：
正如我此前所說，我的日程一直到印第安維爾斯公開賽一直是確定的。我會評估每一種可能性，之前考慮的是墨爾本征途結束後的感受，現在終於知道真實的狀況如何了……我曾與今年迪拜公開賽（2月26日-3月3日）負責人有過溝通，目前可以確定的是我今年不會參加這項即將到來的賽事，但硬地比賽對我始終極具吸引力。
我會與家人討論並作出安排。如果願意，接下來數週我甚至可以全部休息，這並不常見。 2004年迪拜賽的奪冠歷程讓我印象頗深，我周三晚從羅馬尼亞到達阿聯酋，隨後連續在周五、週六、週日出戰！我根本沒有喘息之機，即將到來的比賽讓當時的自己如臨大敵。

這一次我將毫無壓力，我會返回瑞士放鬆身心，暫時從公眾視野中消失一段時間，決定自己接下來的計劃。接下來難得清閒的日子裡我會好好享受，它們正是我需要的。

絕好機會上返第1
唯有希望佢保到2000分啦
咁泥地賽季有機會上第1

睇緊龜打Dallas 叉撚jer 四強

咁希望爛兜唔打墨西哥或者早早出局

其實咁老上世界第一絕對係一種難能可貴既成就 又可以將爛兜係第一既寶座度趕落黎 杜拜硬地又係強項 點都易過衛冕IW同Miami 世界第一真係這麼近那麼遠 上年下半年係咁 依家又係咁 今年下半年djo murray 華哥出番黎或者有番態就難好多了

1900 Julia Görges vs Petra Kvitova
2030 Daria Kasatkina vs Kristina Mladenovic

俾你燈到kiki衛冕

輸啦
dasha，k娃，gorgeous 都fit

依家都唔係好似上年咁好態

你拼你的第一，我拼我的廿一

好句

作為fans, 唔打Dubai 真係可惜

我寧願佢養多d生打多幾年

咁又係，拎多一兩個GS好過。而家lead 住Nadal 四個，仲未安全晒。Nadal 泥地超班，FO 隨時拎多兩三個

Petra Kvitová eases past Ostapenko 6-0, 6-2!

Will face Julia Goerges in the Formula TX semis!

julia好正

頭先入左決賽

Djo做手術？

kasatkina

done

玩樂人生

所以尋晚趕輸波

Kiki final la

係唔係現場觀眾嗰個

Ostapenko會唔會又只係曇花一現

LM

It's nice when tennis players look attractive on the court. There are many favourite films, but my favourite actress is Julia Roberts. And about the beauty, I will say so - I am happy in my life. My boyfriend loves me and he thinks I am beautiful.' That boyfriend is Dominic Thiem, with whom she has been in a relationship for over a year now.

super bowl

會沉一年，下年上番黎

今晚nick vs sascha

呢排nick 開晒servebot
細佬嘅接發 將受嚴峻考驗

Dallas challenger final
Kei Nishikori vs. Mackenzie McDonald

即將開始

細佬sm nick

凱旋而龜

四條友估錯

He's done it! Marathon man Fabio Fognini books Italy place in the #DavisCup quarterfinals with an epic 36 61 36 76(6) 75 victory over Yuichi Sugita in 4 hours 8 minutes.

🇯🇵1️⃣🆚3️⃣🇮🇹

贏左老麥

竟然

dallas得110定100分
少過250 runners up

100

Petra好強

kiki8個決賽，輸7個，包括上年porsche set3 tie break 5比7輸比wc sigemund

K娃番嚟啦

講波既係咁笑9佢肥

有肉地

2016珠海都勁到pk
屌打elina個d
但之後飛來橫禍

呢D係肥響合適嘅部位

寶查趕輸波睇super bowl

圖

Petra
Cetkovska?

一定係, 約咗date

PCB 係咪玩野
堂堂top 10 走去厄瓜多爾同king of Quito 爭食？

係唔係career title 全部都係Quito ge 老人家

k娃

無錢飛出南美

咩網黎？

咪atp，wta 官網

新聞Up嘜鳩系列

麥卡菲同碧加有乜關聯

Mcdonald好努力打challenger
Dallas接住sf
希望佢快啲入到頭100

SF佢主場喎

老嘢為咗想做世界第一，下星期會拎外卡打 rotterdam

明知山有虎

Tournament director Richard Krajicek is "thrilled" by the news Federer will be competing in a strong field, as he joins compatriot Stan Wawrinka, world No 4 Grigor Dimitrov, Alexander Zverev and defending champion Jo-Wilfried Tsonga in the draw.

Rotterdam入四強就足以攞第一

費老贏過兩次Rotterdam

2005 (d.) 教練

2012 (d.) 大師兄

老野當no. 1 寶座係關愛座

Rotterdam Tournament Director Richard Krajicek said: "We are thrilled that Roger has chosen to come to the ABN AMRO World Tennis Tournament last minute. After his fantastic result at the Australian Open, it is tremendous news that he will be joining us in Rotterdam. It is a crown to the celebration of the history of our tournament.”

Federer said: "The tournament is special for me. I remember playing for the first time in 1999 as it was one of the first events where I got the chance to play at the highest level. It feels good to join in the celebrations of the 45th edition.”

去慶祝人地生日咋

He is entered on the basis of the A + wildcard, which each ATP 500 tournament has available for a select group of players, to make a last-minute entry possibly. The other wildcards are given to Felix Auger-Aliassime, Thiemo de Bakker and Tallon Griekspoor.

佢張WC駛唔駛打R1

都好，早打早收工，抖耐啲先再打Indian Wells同Miami，如果老嘢係Rotterdam拎多啲分係咪會焗鳩拿度打墨西哥

rafa喺墨西哥有500分要守, 唔保第一唔打唔得

差一個game就贏都要retire

Dustin Brown

好慘

300 ，決賽輸Q咗

係喎

不過300唔打都出事

今日到wwk 出場

Kyrgios pulls out of Rotterdam

支持土地公公全勤

宣布咗會打，肯定係見老嘢同佢爭就打

支持蠻牛泥地full schedule全打

KY做乜鬼成日有傷咁？

所以咪成續上唔到

老野突然咁勤力 知道我地呢d粉絲想佢拎世界第一 就提早打個500 真係識do
最好拎冠上第一 唔打Dubai 抖耐d打sunshine double

touch wood如果Rotterdam撻q 仲有Dubai total有成1000分俾老野執 爛兜壓力極大

on9 就算Rotterdam衰咗都冇可能打杜拜
係咪想老嘢傷到打唔到 IW miami
到時蝕返2000分出來

杜拜太趕，同慈善賽IW直落

你就on9 撻q係講緊佢入唔到4強拎唔到第一 就有可能再打dubai呀 係Rotterdam贏3場就入到4強 如果大意輸左都唔會好大消耗 始終三盤兩勝 佢一定會再拼dubai 由老野打Rotterdam既決定就睇得出佢好想重奪世界第一 當然如果有傷果d就冇計 肯定唔會打

老野一定係計過度過先會決定打 就好似12年係祖手上重奪世界第一然後破森柏斯最多第一周數紀錄 都係睇住schedule同個分黎打 贏Rotterdam然後唔打Dubai係最理想既結果

我就覺得佢應該唔會打dubai, 無論rotterdam點都好

舟車勞頓唔駛消耗?

你話老嘢唔想上番第1就假嘅
上季尾一路都話有機會格
不過要衝就真係要密密打
重要挑戰身體負荷力
傷出危亦大 唔多化算搏唔過

家陣見差百幾分 機會大
所以磨咁耐先話決定打Rotterdam
見到係一個有計算過+信心嘅表現
如果咁唔好彩入唔到4強
相信佢都唔會打Dubai喇
留力保番果2000分(if he can)
再等機會上第1 唔洗付出傷出作代價
咁會更加切合老嘢呢個年紀去"上第1"

Rotterdam 0315 抽籤

Franulovic confirms Nadal, Djokovic, Cilic, Zverev, Wawrinka will play Monte Carlo.
Federer is still unsure

仲未贏過呢個

首先，廢老想唔想打泥地先？

應該唔啦, 個schedule 上年咁work今年又大一歲更加冇理由返轉頭, 最大可能性係已經贏咗第8次溫布頓叫了咗個心願, 贏唔贏第9次佢冇睇得咁重

老嘢就算打泥地都改變唔到拿度再一次橫掃紅土賽季嘅事實架啦，咪打啦

Djo咁快出？
Murray kei仲未得

murray要下半季
kei得了
不過challenger先得

左1，右1

THE DRAW will be held on FRIDAY 9 FEBRUARY AT 8.15 pm local/2.15 pm EST (New York); 6.15 am AEDT (Melbourne) 7.15 pm GMT (London)

以為是但一個唔會參加

咁多年後先出highlight

之前無?

mischa

阿根廷 250
籤表：

龜龜重返atp world tour

趁仲有seed
raonic點

全年只打溫網

過埋今個月，扣埋delray beach嗰百五分
ranking 跌出40 都有機會

繼sloan’s stephens 後nike又添一員

唔駛著淘寶

咁細Ge

今明兩日都無老野?

想問下有無link可以係ipad睇live?

14號晚7點半先有老嘢

半夜2點半先啱

去倫敦專登走入去Wimbledon Tour, 入咗main court

more more

腥他court

有冇去睇north london derby

作客難買飛，幫襯Stubhub買飛，張飛俾人block咗，現場有好多受害者，宜家搞緊賠償，雖然輸波，但冇得感受打吡係爭咁d，最尾只係因為做阿仙奴會員先只睇咗主場

咁慘, 我估場波都係你去London 嘅重點.

Stubhub 我未試過入唔到場, 不過我未用過喺英超 (佢好似仲係英超sponsor 之一 )

我幾年前睇到主場都要搵個有season ticket嘅阿狗賣場波俾我, 再自己加入做member 先買到三張飛

推一推求救

合法途徑真係冇咩喎

10冠都未有
得8冠

華dee

龜打緊NYO, 對noah rubin

Bellis請Keys 食bagel

k iki 又輸

哥芬8強都打入埋 老野場32強比賽仲未打

但仲比上年多左5分 live ranking keep住第13

有d想買本書

細佬都輸埋俾濕屁

老嘢嗰邊剩低嘅對手:

Kohlschreiber
Haase/Griekspoor
Seppi/Herbert/Medvedev

敬老

原來doha係900分
Ostapenko沉沉地

老嘢今場仲輕鬆過練波

SI仲有黑珍珠j圖

攞完gs沉足一季

不能只有我看到

負評咗

So: sources close to Djokovic say that his team, in agreement with doctors, set the goal for Miami.
Although nothing is certain, speculations that he'll even miss Roland Garros were based on other players' breaks after "tennis elbow" surgery and his situation is different.

幫手係公海推等多d巴絲有福
po已開

rg都唔岩佢打

P娃打到一舊屎
高峰已過

isner 今年未贏過

@穆斯林兄弟

咁快就話高峰已過?

關我咩事

16年尾等到佢而家都冇表現
我無耐性

2016年都贏到cincy
2017 得兩個470

btw咁佢偷教練都好on9姐
如果個教係勁 strycova入左前10啦

svitolina都係唔夠top fit重炮k娃打

老嘢

對面都唔細，做咩學人送關愛分

新正頭我都唔想咁

老野一個break point都食唔到

反手俾人㩒住嚟屌

關愛df

唔好夢遊

搞掂

差1場咋

66分

年初一上第一

邊有咁易贏到

果個係Stephens

yes

好緊張

老野啲 bp conversion

頭先個5分Haase好似上咗身

Haase 網前幾淡定

又冇first serve

球球二發起手

兩場FH都賠錢

自爆

屌

打到咁仲話世界第一

屌你廢老

瑞士小將想點

咁大個 open court 都死要打 inside out forehand dllm

屌早要break啦

好地地搞到要打3set

關愛set咋

差一盤咋

加油

Haase打到嘔

可能病？

第一set 太盡掛

第一set haase 真心打得幾好

開波, 網前都好

303

no.1!

老野終於上番世界第一 好感動

ATP快手到，一早錄定球員恭喜老嘢嘅片

303 and counting

狂賀老嘢再次登頂

恭喜老野

恭喜廢老

In老野 we trust

Federer said he won’t play in Dubai

oldest #1

goffin dimi呢個game打勁耐

goffin眼食波餅

goffin 好黑仔

今晚有無人睇費老？
其他時區巴打除外

2:30先再打?

諗起捷克妹Olympic doubles mp先食波餅
搞到坐金望銀變4強之前無乜訓過 係醫院
無埋牌

有無人睇緊禾琪對k娃？

Yes

Halep下下星期又上返No.1

癡撚線

咁嘅款入到決賽打Dimi都收皮

同意

好多ue 又冇發球

係邊睇rotterdam?

打左成個半鐘開心網球TB先認真

ret都上得返

有人問, 老嘢呢一萬分全部都係硬地/草地打返嚟, 只打兩個surface 上第一, 唔知係咪都係史上第一人呢

k娃勁呀

是啦

上年Halle vs Zverev 前都係咁講

場場都屌9 老野是常識吧

今晚幾點開波

10:30

老野今晚打好d 黎

佢都係想聽唔係啫，咪答唔係囉

相隔24小時都唔夠就要打決賽 老野頂唔頂到架

圭仔差d

有冇link可以睇到一陣老費果場？

用電腦先睇到

今日可唔可以好似佢個拍咁, RF97

感激

dimi好勁

break

又有得聽老嘢頭號fans鳩噏

Slam dunk

現場好靜

又關愛break

自爆未呀老嘢

Dimi套outfit好靚，老嘢今次換咗白鞋反而冇AO咁正

老嘢連取7 games

迷人pink dimi

Baby fed真係overrate 左

Top short 都pink好肉酸

係咪嬴佐就上第一

上左了已

等星期一更新

dimi私家雞來

k娃又搞乜

迪米做乜野係咁自爆.....

虧

有邊次對老野唔係2-0 or 3-0

快手到

開季又嬴兩場

老野又然

仲輕鬆過round 1.....
唔駛1 個鐘完場

baby fed隻baby dish

老嘢個頭每打一個tournament都好似又疏咗咁

dimi

Dimi睇落好sad

其實前面果撮頭髮 已經同後面果堆斷開左

始終都係敵唔過脫髮呢個命運

變番寶夫

其實都甩得好慢
甩左十幾年都算多頭髮

Dimi明明有齊晒接班嘅條件，打法好睇，model身型又靚仔

rafa 大獲d

頭4 局明明覺得dimi 仲fit 過老野，
第5 局後dimi 就變左另一個人

係呢三幾年先瘋狂咁甩

接貝迪治班

J k娃

梅古打緊

唔夠打

上天公平嘅

佢老野黎架啦

睇完依場諗返依兩年澳網第五盤都覺得老野會輸個種感覺

其實Dimitrov對其他球員又打得幾好，係一對老野就打得好差

petra兩下都把握唔到

私家雞

Petra

老野呢幾日會決定打唔打埋dubai

唔係話唔打咩

mugu輸親都傷

kvitova 做乜著套露咁多既衫 ,
佢一大動作個肚腩d 肉飛晒出黎 ....

原來上季退左4次賽
今季退左一次
連續4年brisbane都wd/ret

肉地

petra真係top3實力

Federer tells his clay court season schedule is still open. “Nothing has changed since this week. I might not play a full clay court schedule. I decide after Miami to see what’s going on.”

今年好似瘦左D 以前仲誇

真係麻麻佢
贏波就意氣風發輸波就傷退

所以咪13連勝

唔好打Dubai，留力博Sunshine Double啦

Miami first round out咪hea打下clay再宣布唔打rg囉

呢兩個1000都幾難保

保呢兩個仲難過贏溫

anderson 終於唔駛做二奶

sky sports

之前我話老野一定唔打 Dubai
但係而家真係值得諗下
Dubai 個 draw 而家重弱過 Delray Beach

goffin連marseille 都打唔到

final winning rate 高過monfils既

又好似上年咁frek injury

不嬲覺得佢同viki高一班 可惜

DELRAY BEACH, Fla. -- Nick Kyrgios has withdrawn from the Delray Beach Open beginning Monday because of a right elbow injury.

Kyrgios was hurt in Australia's Davis Cup loss to Germany two weeks ago, and he withdrew from the ATP event in Rotterdam last week. He had been training in Delray Beach the past few days.

"I was working hard to be able to be fit and healthy, but my elbow needs more time," he said. "I'll continue to keep trying to get it right."

Kyrgios was seeded fifth.

老野領先小明345分
小明（話）打墨西
但就覺champ都係+200
因為上年第二
所以都未郁到老野
起碼捱到IW
IW老野defend 1000
小明defend 90
隨時反吸

咁快就傷elbow呢d麻煩野
好影響開波

Agger
Viki 唔知幾時先出翻
又要慢慢練返好狀態先會有成績

佢真係好黑仔

老野IW就算贏到都可能要俾返No.1
小明

點解？

O明啦因該小明我90分上年

唔落返第2，又邊有機會再刷重返第1最老歲數

老野都應該唔會打喇 扮咩考慮

老野要保sunshine double 2000分 爛兜clay court season要保既分成4千幾分 黎緊可能世界第一會不停轉

4680

然後溫布頓老野又保2000分

kiki

+ Halle
2500

Fognini

賓糕又食腸
今年第四條腸啦
平均一個月食兩條

呢度有個會員好想比賓高食腸

都未計場外食嗰d

畀佢副body壓住

好想比佢用網球拍打我

禾琪真係愈來愈正

前加拿大球王

原來有個叫Bellis都好正
睇網球成日都要打J真係煩

ceci吖嘛 由細睇到大

依家先18

睇住佢發育

全名啦

cc bellis
or catherine bellis

皮已收

@cicibellis

isner 第三盤6-5 (40-0) 都輸

人地定佢發波先

delray咁多nextgen

isner serve

p娃咁落去 唔好話gs 想贏第2個p5 or第1個pm都難
比人睇穿哂footwork weakness

好似仲比上年差左
換教練可能未魔合到

Footwork 唔得
就一定要賭開波，多攻擊，rally 唔可以拖長
但係換教練之後p娃D攻擊好似仲差咗咁

屌，strycova咁廢，搶佢教練做乜

大師兄對大屎忽再一次撚狗

即刻回破

💡

大清呢排真係當黑
又同女朋友分手 又死埋隻寵物狗

佢ig成日見到個隻狗

set 1仲輸埋tie break
依家set3
如果大屎忽贏 就4個next gen打4強

大清

Atp 又要打J

萬一Shapo 奪冠，排名將會超越安德尊

輸壞set1大好機會輸

rao無啦

得番chung一粒seed
仲要8th

dasha同mugu鬥ue

Dasha我幾鐘意

Chung仔唔知水泡好番未

岩岩有球失哂位飛撲跌番落底線
mugu回又回得衰，之後比dasha一下大斜線搞掂

入到4強喎

上年贏左maiden title但停滯不前
今年

dasha救左5球mp
係dubai之前有場又救過

60ue

佢邊有心機打呢啲500分賽事啊

自己都知自己2018好柒啦

無心機就2set輸左休息算啦
係喎原來今年dubai係premier黎 唔係p5

同doha倒轉左

剩係doha同dubai會年年倒轉？

20歲，其實不錯了
有小小似svitolina個個進度

Kerber 快手d
我好眼訓

未保過發

岩岩個game打左勁耐

原來prize money2017 Elina 只係排第9
仲後過garcia
明明一個第6 一個第8
pm獎金高過p5好多
但分數差唔多

5個cham都只第9
Gs deep run的重要性

garcia咪又係得法網8強
但兩個pm已經值錢過3個p5加一兩個premier

kerber今日唔fit

first servw咁差都贏到

安德尊係未即係ranoic?

完場ELINA送左條毛巾比個觀眾 條友即刻拎埋面索

今年Kiki 單打都未食過蛋
添添搞乜鬼？

大屎忽5比3 先黎ToFi
出番黎會否益左鄭仔

elina14個決賽11勝3負

華叔Rio500叫雙飛

大屎忽

希望佢贏到，佢決賽紀錄太慘淡

但驚佢雙線無力

來源自香港APPLE日報 副刊專欄"畢腦作", 作者畢明
2018年02月25日
費達拿和他的爸爸

什麼時候，爸爸會和兒子一起流淚？什麼爸爸，會長年和兒子一起經歷他的高低起跌、冷暖厚薄，共同渡過？
不勝寒和人情冷處，錦上還是雪中，他都同在。不論兒子是處於最輝煌盛世，或是被謀朝篡位，不管在所向披靡，或是頭頭碰黑之時，他都一樣，從沒做出任何「星爸」的意氣風發，或者意興闌珊，要給自己爭一盞spotlight。祖高域的爸爸Srdjan Djokovic便曾大放厥詞，先說費達拿曾對如日中天的祖高域不尊敬，因為他「聞到威脅」、又說「佢都34歲啦，都唔明點解仲打緊網球」；更說拿度自從祖高域成就斐然，本來是好兄弟的拿度便與祖哥哥冇friend做，暗示泥地王妒忌自己個仔。

"If you can meet with Triumph and Disaster, and treat those two impostors just the same"，溫布頓中央球場入口通道，大門上有橫匾刻着Kipling這詩句。不單是勝不驕敗不餒，更看穿災難或勝利是由試煉偽裝成的，檢驗一個人是否值得。可能還包括他的家人。
這個爸叫Robert，生了一個Roger，費達拿家父子。沒有羅拔，就沒有我打令羅渣費達拿。這句說話，沒有人比他更受得起，甚至連費達媽都要讓半球。不止一次，見費達爸在場邊觀眾席為兒子流淚，就今年1月剛過的澳洲網球公開賽，費達拿奪冠了，哭了，拿下第20個大滿貫，創造網球歷史，刷新男子網球員個人摘下最多Grand Slams的紀錄，更是成功衛冕，過去14個月攻下3個大滿貫，以36歲之高齡，「功名祇向馬上取，真是英雄一丈夫」。不易。爸爸淚滿眼了，還記得2016年背傷，整個2016沒贏過一個錦標，十多年來首次世界排名跌出十大。

不是說媽媽沒有流淚，但這對父子有這個故事。
多年前，年少的費達拿又和爸爸打網球，他們是網球buddies，但他脾氣壞、球品差，打情緒波，爸爸受夠了，不發一言走到場邊的長凳，放下一個5元瑞士法郎硬幣，然後對他說：「我不享受和你打波，我走了，你自己搭巴士返屋企啦，bye」。然後自己開車走了。費達拿還以為爸爸是鬧着玩的，他搭巴士的話要很久才能回家，於是他在球場等爸爸折返，等了一個小時，他沒有。那一小時，那程回家路，他想了很多。
那是個警鐘，從此他明白也反省了自己的態度問題、球品問題，學懂控制自己球場內外的情緒、對勝負的情緒，知道要管理好順境逆境的心胸思緒。（你看看Nick Kyrgios，如他的球場EQ高些，成績必有所進）
許多年後，費達拿成球王了，處於人生及球壇頂峰，體育品牌Nike邀請他共同設計一個NikeCourt× Roger Federer collection，當中有一個"five-dot logo"，是橫三直三的5個小圓形，中心一個是共用的，組成一個像瑞士國旗的十字。原來那5個圓形，他特別用來紀念爸爸當年那枚5元瑞士法郎的，記着一生受用的體育精神一課。
"It's the job of parents to mentor their kids"，費達拿家父母是這樣想的。

一個星期前，費達拿再下一城，在鹿特丹網球公開賽奪冠，但最激動的一刻反而是該項賽事之前的八強之戰，能贏主場的Haase，他便可再次重返久違了的世界排名第一，以36歲半的高齡，搶過宿敵拿度的頭，又寫下一項網球歷史，成為世上年紀最大的world no.1。看他先輸第一盤，便知他有點緊張，很想求勝，但後來穩住陣腳，無驚無險反勝出線：又回到世界頂峰了！恍如隔世。他定記得幾多人曾懷疑過他，當中不包括我，不包括他的爸、他的團隊。一年多前，34歲，塵滿面，即使鬢未霜，還肅殺於四年的大滿貫荒，誰料一年多之後，重頭收拾舊山河，朝天闕。
也不算太壯懷激烈，但他的確哭了又哭，他在乎。我喜歡他的眼淚，喜歡他的在乎，大滿貫不是必然的，世界第一不是必然的，他知道，爸知道，我知道。"This one, I'm a little bit older, is a little bit more special maybe, because there's just so much that has to go into it, so much has to be right for it to work out, and it did so. It's a very deep satisfaction......this one maybe means the most to me"。
是怎麼做到的？「幸好我的性格很正面、上進，在最壞的時候，我也不意氣用事意志消沉，我嘗試堅強、誠實、開明面對一切」。一次又一次，他用自己的人生，一而再把「處逆境而不喪志，中強矢而能怒飛」演繹得光芒四射。

"My background has been a good one. My parents have always kept me very grounded──I come from a normal village, normal city, normal country...I think it was a great way for me to grow up"。功勞歸於父母，他感謝他們的尋常貼地，他的優良背景，成就了自己：正常的村鎮、正常的城市、正常的國家，那是最好的成長。絕大部分偉人的父母，都是凡人，絕大部分偉人的子女，都是凡人。（我常取笑朋友，想自己仔女好啲，你哋記得正常啲）
不凡人最追求更欣賞平凡，平凡人出盡九牛二虎之死力僭建自己的不凡。
若然22歲、第一次成為世界第一的那位羅渣，對戰如今36歲半的world no.1費達拿，你以為誰會贏？打令說今日的他會戰勝昨日的我，他一直，在做個更好的自己。爸爸教的。

畢明

對面係一個好球員，咁ge身高唔容易

華叔響墨西哥又要打佢

對面依家實力一定係華哥之上啦
華哥連輸左3 finals 已經7-15

拎返個雙打

可能比雙打影響左體力

Dubai個draw真係得啖笑

Acapulco 陣容強到近乎masters 咁

圍剿兜

今朝立過下得一兩成入座率, 雖然係首圈

Lauren davis都係勁得一場
又打回原形

正常嘅
夠consistent ranking 就會反映到

次次d球員都好似去哂一邊
女子dubai陣容又係pmp5咁

hsieh ,peng3度拆夥
直頭絕埋交
好心之前拆左兩次都已經不和就唔好合作番啦

sascha

Dimi

dubai連唯一勉強票房保證都冇埋

serena 點解會係sportswoman of the year

Nadal 退賽

支持一年一賽
永續FO

生仔
黑人女權象徵

大住肚打都贏到冠軍 抵俾佢

預定法網冠軍

都係，睇返其他候選人都係威一個event，咁俾佢都唔係唔合理

但佢剩係打一個event

一到clay season就連本帶利拎返晒啦

咁早燈

大肚加爆分
應該會打fo?

細佬vs mcdonald

上年喎

我知丫
佢上年大住肚贏冠軍
想知道佢今年幾時先出返嚟打
Tie break 10如果打得唔順唔知又會唔會遲啲先出返嚟

燈乜鬼，成班爛泥扶唔上壁，法網輕鬆十一冠啦

法網唔係佢擅長
可能溫網先番

依家真係睇wta好過
起碼有偶然性
atp成班無鬼用

唔係呀dimi 咪斷有偶然性

幾有

講偶邊個夠Dimi同華佬嚟

Nick

無用咪好囉
俾大家淨係睇fed就夠

呢個直頭係癡線佬，點同

呃Masters肥仔又發功

華佬可以贏完一個slam，下個slam 一輪遊
Nick 真係拍馬都追唔上

邊個係肥仔

臭襪

Haha
呃開Master睇唔起呢500分啦
讓俾你地

爛兜退賽都可惜 d勁既對手係晒下線咁滯 佢係上線條籤易打到

留力刷泥地算啦

唉 要求唔高 希望rafa健健康康攞到rg

華dee退出iw mia

做轉手術仲未得

UPDATE: Stan Wawrinka, Jo-Wilfried Tsonga, and Richard Gasquet have withdrawn from the BNP Paribas Open (knee injuries). They will be replaced in the main draw by Jeremy Chardy, Laslo Djere, and Lukas Lacko.

手術都唔得，感覺就好似無哂辦法了

Rafa 都唔打IW

養生is the play

Withdraw 埋Miami

mexico8強當奴仔贏左鄭仔

4強當奴仔對安達臣，大清對細佬

鄭仔是輸俾安達臣
不過點都好，撐大清

屌明明想講安達臣但打完當奴臣之後打錯左

終於知法網比甚麼都重要

而家先知sascha炒咗 ferrero

大清先取一盤
細佬好鬼易洩氣
成日掉拍

Juan Martín del Potro books Abierto Mexicano de Tenis final meeting with Kevin Anderson after an impressive win over Alexander Zverev. 💪

ferrero番去陪屋企人仲好，老婆都唔想佢成日行開，sascha呢d真係

聽講係同sascha team 嗌大交所以炒佢, 話佢disrespectful

sascha成世攬佢老豆算啦

大清加油

acapulco 開波🇲🇽

Goffin 退 IW

話如果康復良好就會打miami, 應該差唔多

大清雖然反手廢左
但𠝹波好深好貼底線
𠝹得四五板人地自動打失

大清n年來首個500

恭喜埋 Agut 1st 500

估唔到佢得第1個

推到你埋牆角

A new kind of prize is up for grabs this year: Any player who captures BOTH singles and doubles title at #BNPPO18 will receive $1 million bonus.

📝:

諗唔到有邊個會有機會攞

0 bp 完

嘩，del Porto 都有9個500s

隻杯成個啤梨咁

個獎杯好正🍐

anderson 應該完全唔知大清up乜但又扮明

federer話考慮打法網
"I dream of coming back to Roland-Garros,"

兜唔打佢咪會打

美國，加州，印第安維爾斯 - 2018賽季BNP巴黎銀行公開賽即將於下周拉開戰幕，賽事組委會週六公佈了今年的正賽外卡歸屬——兩屆賽會冠軍阿扎倫卡、前世界第五布沙爾均在名單之中。

除了這兩位名將以外，今年第一項強制頂級賽還將外卡授予了幾位本土希望之星。

2017年溫網青少年組女單冠軍劉婧文、19歲的多勒希德、以及去年在印第安維爾斯站闖入第三輪，最終三盤惜敗於穆古盧扎拍下的凱拉·戴伊，都將持外卡參加今年BNP巴黎銀行公開賽的角逐。

此外，在Oracle系列挑戰賽中積分位列前二的柯林斯和阿尼西莫娃，也在本週的印第安維爾斯125K期間鎖定了一張外卡。

柯林斯憑借在系列賽紐波特海灘站奪冠、本週印第安維爾斯站躋身八強的出色表現，成為了積分榜上的第一名；阿尼西莫娃本週在印第安維爾斯站闖進了四強，最終在半決賽中輸給了意大利名將埃拉尼。

Bouchard 都有wc
Azarenka

vika快啲返嚟

恭喜大師兄!

nico jarry差少少

有無人有學網球
我初學唔知揀1on1定join大班好

初學1 on 4 都ok, 我以前都係HKTA學

等我試吓先
因為好似要爭位定抽籤
尋日就搵咗一對一around 400$
香港專業網球學院 都要$250
好似差不多

Kyle Edmund 登基，成為英國球王

睇你報邊區同咩日子時段, 有時太少人佢又開唔成班, 但多起上嚟又可以成七八個人一班

噚日mugu都有出席oscars

頭先睇完draw
完全skip左serena

尋日ig都好多人post唔知點解會請佢呢
仲有kobe

kobe係有提名仲要贏埋

Kobe攞獎wor

岩岩先睇到

Pliskova上年做到世界第一
睇嚟都係因為有easy draw
今年d draw食左屎
Iw都應該入唔到四強la

gs無望

都唔算食屎嘅
係K娃一個難打啫

佢一對勁小小就唔得
自己都無信心

個教練垃撚圾

好似話又轉左教練團隊？

同raonic一樣
年年轉教練好想champ
之後越搞越衰

raonic傷無計
佢無傷無病 唉
仲以為佢2016final之後一定有champ

Svitolina notched decisive wins over Venus Williams (10-3), CoCo Vandeweghe (10-0) and Zhang Shuai (10-3) to raise the trophy in the iconic venue - and pocket the $250,000 winner’s prize.

How do you not win a point at all in a tie-break on a professional level?!?!

IW mens 仲有幾分鐘就抽簽

IW抽完籤 老野條籤唔錯 大師兄繼墨西哥之後又一tough draw

大清幾時唔tough

真係命苦

未算最tough啦
串精先最大鑊

總之費達拿就最easy

正

右邊尼馬嚟喎

雙打有d星味

兄弟對兄弟

仲有p娃

davis連stosur都打唔贏

genie

32
球王直入第3圈啦
打撲燒

Wc wasted

咁留意davis妹妹
Sam唔差呀，不意外

原來女娃輸左俾大阪妹

咁岩wta fb睇到

davis都25歲了。。。無乜前景
sam依家今非昔比
今季得3勝
都贏佢。。

男人發球

真。新細猩

呢個係晒黑

No
海地混血

自隊

趁兜有傷，贏多個 gs

開頭 join group 先啦，平 o 的又識下人，培養下興趣 ，真係中意先搵個好教練 1 對 1 ， or 1 對 2

delbonis贏咗ryan harrison, 對費老

細猩就快出場了

Azarenka 睇落唔錯

好^_^等我試下先

乜大清同迪米啪雙打

不懂日文的日妹

Delbonis對費老嘅勝率係100%

Victoria Azarenka announces her comeback to the tour with a 6-4, 6-2 win over Watson!

Claims first win since Wimbledon at BNP Paribas Open!

泥地唔計

明早1000 費老出場

幾點

唔係11咩
Local 7pm
後日先轉day light saving

u r right

有冇court speed 數據睇下? 噚晚睇咗陣覺得好似唔係好快

女娃炒教練

Pliskova 想點
鬥志去左邊

邊度有得睇
唔想睇不知明男人

IW不嬲都係硬地黎講較慢

Petra 18個Double fault 都贏

17 service games played 18DF

係betting 網站開個戶口乜嘢都有得睇

燈左

唔好理
贏左就得啦

Mugu:
不是gs?不了

要唔要外國id card

No need
申請完入錢都唔使入淨係齋睇佢啲sports
1xbet

係咪我之前share
btw睇batman清d同順d

shapovalov

可能係
因為我懶每條batman link試
如果now無我通上就上bet

Bryan brothers vs Zverev brothers

Dimi快d la
要睇fed

華叔

頭先旁述講dimi今年二發winning 45%, 俾舊年低咗7%, double fault平均每場6.4個係接近舊年一倍

williams sisters又碰頭

正，必睇

但今年吹奏佢嘅頻率仲多咗

屌除晒褲先泥落雨

迪米 佢真係好唔穩定

Same here
不過算係咁
Iw night session 香港時間輕鬆睇

手風欠順

break!

唔明點解second serve, returner challenge 啱咗, 會變返做first serve. 唔係應該replay second serve point 咩

二重拋波都幾討厭

佢first serve 有冇兩成

我覺得老野退休前只會打多一次法網作道別 打完果年之後就會退

又落雨

廢老d first serve 都唔見得好

睇唔出delbonis 有38%

老費57

我想睇而家嘅佢打clay

唔准

落雨暫停

想打佢老味

之前見過係開波果個challenge成功會變番1發因為要佢再面對2發既壓力好唔公平，returner challengr成功我就冇乜印象

屌唔住喇

一日兩賽，老嘢

novak 俾人反cup 輸第一盤tiebreak

唔係掛 我頭先睇livescore 見Nole lead 緊5-2 定5-3

4-1, 5-3 serve for set, 輸TB (3-7)

我覺得佢會反勝嘅

7-6, 4-6, 4-1

佢係咪好攰, 唔追波, 行嘅

7-6, 4-6, 5-1

game, set, match

芋頭仔其實都打得普通, novak 自爆

pouille, edmund, djokovic, müller輸哂

另一邊廂老野打d 乜撚野出黎

痴撚線2個minibreak變人地mp

Sp 先啱
最後冇事

halep對面個dolehide

瞓咗無睇
Djo居然⋯

first set: 1-6

頭兩盤覺得佢rusty, 第三盤有心無力

novak 賽後話佢鍾意competing 但要同佢個team 傾下嚟緊點安排賽程先對佢最有益

睇嚟佢會skip miami

原來圭🐢又退左

病咗

Petra ostapenko都輸了

泥地加油吧

Clay好似更加唔擅長

Halep反cup時間

無態定廢

無左動力 變過街老鼠

今日真係買即場都驚餐死

完了吧如無意外

單睇賽果，IW 塊地應該慢到同泥差唔多

話口未完，細佬

無得睇掟拍了

細佬真係好屎
心理差，體能差，波路又太公式化

老野尋日對Delbonis 場波tiebreak (baseline view)，2:25 老野個下正手個呻吟真係好好J

Zverev 'Knows What it Takes' To Win Indian Wells

“I feel like the year has barely started,” he said. “I’ve played three tournaments so far. For me, this is where this season really starts. The first Masters [1000], the first big ATP tournament that we have. I feel like I’m playing really good again and feel ready to play with anyone and for me that’s the most important thing coming into a big event like this.”

無得睇了

如果williams sisters 有打doubles, serena/venus有冇機會拎嗰1 球bonus

佢地要贏果一球有幾難 十幾個雙打GS

細威開波 大威網前 基本上無得輸

要贏埋單打, serena 又狀態成疑

大威可能威返次

細威個狀態仲未返返黎

想睇反cup

thiem retired

Serena Williams

拗柴

新一代

咁耐無打都贏大猩就死得啦真係

應該無goffin個次咁慘

IW塊地都幾蝦人

Dominic Thiem rolled his ankle at one point in the match after being treated for a bloody nose #BNPPO18

一時冇留意
Elina bb 竟然輸俾火雞姐

【費達拿：出戰紅土與否，並不取決於拿度】
大家非常關注費天王今年會否出戰泥地賽。他賽後回應記者提問，指自己會否出戰泥地的決定，並不取決於拿度的狀態。他坦言，單手反手雖然有進步，但拿度在泥地獨步天下，未必會有所幫助。他期待有朝一日再與拿度紅土決戰五盤賽，但他認為，相比以前，現在的他未必有更大的機會打敗拿度。

老野:屌呢d野大家明咪得囉，唔洗畫公仔畫出腸既

火雞呢d 20場都無一場爆seed

女子單反正確示範

閉在佢廢起上黎好廢

monfils都retired (Herbert)

痴力廚

2345seed全滅
其實我驚老野打到冇癮
刷分刷錢刷紀錄
都唔會夠出盡力打然後反吸兜祖sir過癮

盃就唔會嫌多, 至少佢一定想贏100個titles

不過我都相信佢好想再有機會同當fit嘅兜祖sir砌下

講笑咩，係冇癮就一早退啦，大傷完到依家36歲半仲打緊就證明老嘢嘅爭勝心根本強到仆街

就係講緊「爭」勝心
呢個情況今年先出現
上年有兜力撐仲要俾佢騎住
再之前唔洗講四大加華佬幾激烈
特別係老祖屈機
點都要頂住唔好俾佢破自己紀錄
就算俾老祖食住
打五次輸四次都好
贏果一次都夠晒過癮
但今年開局到宜家
全部輕鬆收工
就係驚佢覺得冇野再「爭」

querrey 對印度星暫時落後

慣左啦 次次睇賽果有人retired都第一時間估係佢

買左印度佬但係差少少

今次IW真係冇咩睇頭

可以見到冇左big4既話ATP既穩定性可能重低過WTA

Kasatkina已經連續兩次贏到佢
其他人真係要學下
可能係對付pusher嘅打法

男子基本上得返fed delpotro
Anderson勉強叫做top 10seeds

鄭生亦都有機會

又輸

鄭有力搞局但冠軍難d

無敵是最寂寞

kerber 6 1 ,6 1 Garcia
Garcia 2 tournament wonder

可能季尾大家都殘晒
佢先有機會贏到兩個

係
同埋佢兩個tournament幾獲迫到mp都死唔去 包括elina

其實留前鬥後不失為好策略

chardy double double fault

If he can repeat his Australian Open semi-final victory and beat Hyeon Chung of South Korea in the quarter-finals, Federer will match his previous best start to a season, which came in 2006, when he was 24 years old (16-0).

大師兄

搵人捽背

大清吸已反

好多大炮出線, 睇下安德尊點

對qualifier 無問題掛

06年澳網亞軍

垃圾廢老

P娃孤撚寒
冇 睇

比Osaka 屌打
唔好話gs
連第1個pm 第2個p5都唔知幾時贏

5-1

講完就

Marcos Baghdatis has withdrawn from the #BNPPO18 due to illness.

Milos Raonic advances to the quarterfinals via walkover. We wish Marcos a quick recovery!

回應觀眾訴求

想睇多局都唔得

p娃都係換教練把啦

依家p娃成個串精咁
得開波
穩定入4 8強
但好少奪冠
得一個p5

strycova:

安德尊自動進級

Strycova都係無咩進步

搵個教開矮婆跑狗應係為左加強footwork
但無加強到仲連aggressiveness都差左

竟然入到4強
會唔會趁無哂人比佢偷到雞攞一次1000

自膠 8強

strycova都32
唔跌都算

加拿大球王嚇到對手自動棄權sosad...

前球王

我out 左？
咁加拿大而家既球王係who

舒寶娃洛夫

收到

好肥

肥到人地withdraw

genie仲係唔係加拿大ball后

而家Raonic排29，Shapovalov排45喎

講笑佢休息左大半年退左位啫

寶夫已經進入左樽頸期

老野真係好強，但係打法網應該最多8強，抖下搏溫網好過

寶夫就梗係樽頸啦
master 有啦，年終有啦
要突破就要攞GS

舒寶娃洛夫

dimi入到gs final先講啦

沙寶華洛夫仲咁後生

勁左一排就沉左
細佬咁

唔好燈呀

留名睇爆冷爆埋老費

Kasatkina

森柏斯、標基都泥睇

Chung仔不錯喔

相反佢老友另一個dasha打唔起

請問邊度有直播睇

鍾仔好叻嫁啦 開盤廢老有1.14真係算叻仔

NOWTV有冇得播

老野

我用sportzone app inside 1x bet

好似atp有

coric炒哂成 team之後入到4強

掛完睇阿妓重播同nba
無睇

636 有.

做咩老野最近match point成日俾人challenge

老野成功力保world no.1

上次老嘢6-2 6-1

插水狗

tommy haas退休ceremony

話事話james blake 做咗miami tournament director. 假以時日老費有冇興趣做basel TD

Wimbledon TD

年年派WC俾自己

係

其他人輸完IW
即刻去打Irving Tennis Classic 挑戰賽
但係男娃冇，佢懶

男娃泥地唔得
假如佢保唔住Rogers Cup 同USO 既分
我驚佢之後連Qual 都入唔到

想老野贏
但係又想大清贏到第一個1000

係就好，每年都可以睇到老嘢頂住個肚腩打返場

分分鐘頂住個大肚腩都殺到入決賽

無拿度，冠軍都可以，不過要打到斷腳。都係隱打溫網

又幾靚女，邊個黎，小睇 wta

癡撚線kasatkina仲熱門過大v

支持左大威好多年 佢而家d footwork真係差左好多
入到四強都係靠靚簽同經驗搭救 基本上移動到佢加跑狗迫佢打多兩板 大威好易自爆

利申：由佢第一個grand slam睇到佢而家

連續淘汰三個Top 15球手，其中兩個仲要係對上兩項大滿貫嘅冠軍，所以係合理嘅

開路工

我係tbb播wim個時
睇漢文 個年sf其實好唔抵 落雨打疾左個勢

球王都入4強

Kasatkina 即break!

今年一場都無睇過佢

同大清打3個鐘 pls

dasha final! btw佢真係好正

希望佢唔好好似Ostapenko咁回晒塘

下一班起既睇好佢,Osaka,Sasnovich同Mertens(排名跟外表排 )

大V太老，體力不支

師兄osaka都啱

痴線佬

Osaka 好可愛喎,有無睇佢既interview

哈立

決賽由兩位20歲球手對壘

堂堂世界第一居然食蛋

你就想
Raonic三球打唔贏就自爆㗎啦

我鍾意 sabalenka多啲

好正
兩個今個tournament都打得好好
都有比bagel前一姐

sabalenka 太嘈

我最鍾意 kostyuk 同埋 anisimova

希望dasha唔好做老2啦今次

kostyuk打緊60k

sabalenka又係鬥大力,我睇coco仲好
講靚sofya zhuk同vekic都係世界級

估唔到呢度咁多人有follow wta

利申睇wta多過atp, 原因同大部分人睇atp多過wta相反

全部白俄 俄妹都特別鳩叫

wta易爆冷 唔穩定 輪住贏 其實有睇頭
atp唔睇都知邊個贏
wta=英超atp=西甲

去到決賽唔知Osaka可唔可以喺佢老師Kasatkina面前用得返tweener出嚟呢

男女都有睇,只係男個班新上得太慢搞到啲match up 成日一樣,例如karlovic係newyork屌打donaldson
新既唔計sasha係得韓仔,karen同marterer打得下

上年男子女子我都睇得差不多
今年男子真係冇乜心機睇
新嗰班始終冇咩星味
女子相反好多新星又靚女

但係其實頭5名都算穩定入到八強
Halep 直情差不多個個賽事都入semi

之前睇咗一場對佢印象幾好
不過之後係咁輸

係halep穩姐,其他個個都唔穩
今年暫時反而係雞巴對低過佢排名既好穩

WTA穩個堆打波好悶 Halap Woz 雞巴 猜到世界末日
好睇個d又成日自爆 WTA要揀狀態好個d睇就好好睇

睇技術睇心理 最強都係細威 完全係第2個層次

係,無計,wta穩就要悶
好多新起既心理都好差,比人break一局就變左第二個人
心理好既又有其他弱,ash barty就係差發球
細猩唔洗講 我個人認為正常狀態既細猩只有azarenka同狀態極好既kvitova贏到

細威同Azarenka打真係好精彩 雖然H2H 17-4
但睇得出細威係要出真功夫打 臨場都要調整好多野先贏到 對其他人好多時都係hea打 淨係focus自己發球都夠贏

所以細威個教練都話細威既rivalry係Azarenka 而唔係舒拉寶娃 佢直程唔入流

今日喺深圳60k準決賽輸咗俾Anna Kalinskaya 2-6 2-6

珠海贏左?

決賽輸咗俾Maryna Zanevska 2-6 4-6

indie post巴打

Masha私家雞就快20連敗
睇佢地打完全睇到Serena 好憎佢
唔好得罪細威

wta咪又係長時間serena玩哂, 好似巴塞咁, 間中有皇馬馬體會殺出

thiem 打唔到Monte Carlo..

佢要贏1000一定係泥地 偏偏傷

個個傷，係得廢老唔傷
連個天都要令廢老重返泥地

睇下老野會唔會為左泥地影響溫網

老野做乜撚

對面狀態幾好，但老野連開波都冇就bye bye啦

俾人撳住黎屌

0:40都破唔到，入返老母閪啦死老嘢

好似未入局咁

捱夜睇西波

對面又穩又快

咁都做到世界第一笑死人

2nd serve 廿幾% , 我有冇睇錯

Coric今日堅勁wor

終於破到

咪又係要靠人打失

RF

又妹到set返嚟

-6網球

當廢老知道自己打唔出winners，索性界下chok下高波比對面攻，竟然又work，呢條友真係傳奇 俾我既話真係打到躁

得啖笑

又黎

笑大人個口

咁撚垃圾

醒啲啦老野

屌你想點呀

都係打完抖到哈雷算

佢好似打埋 miami

打埋miami個膝頭哥仲頂到咩

應該本身諗住保到 Indian Wells，Miami hea 打下咁都可以保第一到哈雷

Mola

Indian Wells 甩拿度咁多分，Miami 大家冠亞軍，拿度唔打佢是但保少少分都得

虐老虐得好爽

贏到都打到殘晒，決賽玩完